\chapter{Vooronderzoek en resultaten}

\textit{In dit hoofdstuk wordt er een introductie gegeven in het Blockchain domein. Deze kennis is benodigd om het onderzoek uit te voeren en om het Proof of Concept te realiseren. Daarnaast zal deze kennis helpen om de uitvoering van de opdracht te begrijpen. Het vooronderzoek dient tevens om overeenstemming te krijgen met de opdrachtgever over de richting van het onderzoek. Zoals verteld in de aanpak zijn er weinig eisen gesteld aan de uitvoering en toepassing van de afstudeeropdracht, waardoor het wenselijk is om een gezamenlijke overeenstemming te krijgen van wat mogelijk is met het onderzoek.}

Het vooronderzoek betreft kwalitatief-, exploratief onderzoek dat uitgevoerd wordt door middel van deskresearch. De reden dat ik hiervoor heb gekozen is omdat het Blockchain domein nieuw voor mij is en ik dus ook niet welke specifieke kennis ik nodig heb om de vragen te beantwoorden. De bronnen die ik gebruikt heb zijn zowel informeel als formeel waarbij er veel informatie afkomstig is uit het Bitcoin protocol, zoals beschreven door \cite{nakamoto2008bitcoin}. Dit is een van de meest gedocumenteerde Blockchain implementaties die publiekelijk in te zien is. Om de technische kennis te versterken voor de realisatie van het Proof of Concept is er een Coursera course gevolgd, Bitcoin and Cryptocurrency Technologies, waarin het Bitcoin protocol uitgelegd wordt. Dit is gevolgd omdat de beschrijving van het Bitcoin protocol niet meer toereikend is naar de huidige staat van de implementatie.

Er wordt ingegaan op de basis van Blockchain technologie waarna er gekeken wordt naar de mogelijke toepassingen. Vervolgens komt de architectuur van een Blockchain aan bod, waarbij de vraag ``Uit welke componenten bestaat een Blockchain implementatie?'' wordt behandeld. Om een afbakening te maken voor het onderzoek wordt er gekeken naar wat de onderdelen Distributed Network en Identity Management bevatten. Concreet staan de vragen die behandeld worden in het vooronderzoek hieronder weergegeven.

\begin{enumerate}[noitemsep]
  \item Wat is Blockchain technologie?
  \item Waarvoor wordt Blockchain technologie gebruikt?
  \item Uit welke onderdelen bestaat een Blockchain?
  \item Waaruit bestaat het onderdeel Distributed Network binnen Blockchain technologie?
  \item Waaruit bestaat het onderdeel Identity Management binnen Blockchain technologie?
\end{enumerate}

\newpage
\input{pages/vooronderzoek/blockchain}

\newpage
\input{pages/vooronderzoek/toepassing}

\newpage
\input{pages/vooronderzoek/architectuur}

\newpage
\input{pages/vooronderzoek/netwerk}

\newpage
\input{pages/vooronderzoek/identiteit}

\newpage
\input{pages/vooronderzoek/obstakels}
\input{pages/vooronderzoek/conclusie}
